[CityU] 又一城大討論區 (24)

上一個po：

又一城大討論區 (23)

[全港一大]城大引入美制學位榮譽制度

各位fm 可以follow：

香港城市大學學生會編輯委員會 Editorial Board, CityU SU

香港城市大學學生會 City University of Hong Kong Students' Union

Reg GE 前要睇：

CityU GE 指南

睇病/睇牙：

lm

[全港一大]城大引入美制學位榮譽制度

呢個po先啱

LM

Lm

終於有新post

人哋D U 推得勁快

因為我地睇自己想讀嗰科有無位多過睇尼到

真

有冇人用atm交學費已經收到receipt

有冇finance year 2 既同學...

想問吓可以點用信用卡交學費？

將錢入落信用卡到，eg你學費2萬2你張信用卡本身有一萬限額，咁你入萬二蚊落去張信用卡就可以交學費

推

網上銀行 繳付帳單 揀翻你張信用卡比錢就得

有冇cs year 3 同學

GE2260 Introduction to Finance 伏唔伏

因為疫情關係 學資處遲左好耐先開番 所以到而家都未去交表 但係9月13號就要交學費

所以想問下點樣喺aims度申請遲交學費

第二樣嘢就係 想問下有冇退左hall嘅朋友已經收到1600蚊退款
想問下佢退係退左去E-Finance 個bank account 定係
喺aims首頁自己打上去果個bank account

AIMS>Student Record>My Finance>Deferral of Tuition Payment

唔該師兄

唔該巴打

有冇人想introduction to finance 換 我reg左既managing your own finance ？

想問下Michael Patrick BRYSON 教英文三仔班點樣 同埋比分緊唔緊？
我見到佢Canvas個announcement覺得佢上堂嘅規矩幾嚴

喺izone po 見到你呢到又見到你

有冇人Reg左CB2011 我有C01 有無C05想同我交換😭

老是常出現

三仔班唔計gpa 緊唔緊有咩所謂？
佢內部有限制，每班最多幾個人有B or above ，所以你英文唔係真係好勁都係得B－架啦

UE嘅話有限唔同grade嘅人數?

3仔因為拿B or above 既話可以唔洗兩個sem 都讀所以先有限制

聽日已經要上堂，Canvas仲未update

想問week 1 計唔計attendance?

咁撚快開sem
Cls

點睇要上既堂既zoom link?

通常唔會

想問大家點樣去搵intern

想問出埋semB時間表，d course 之後會唔會突然改時間？

聽聞ge2221 violence and crime 轉咗online之後就變咗伏科 想知係咪真

yes quiz由mc變做兩份1000字essay 仲要上完堂24小時內交 仲有group project要打份4000字report

係canvas揀你個course，左下角㩒zoom就有

但我canvas得2個course

個老師未publish 個course 俾學生

但聽日就上

呢個係老師問題
如果你時間表上有呢科代表
elearning team已經跟咗aims 個class list加咗你入去

你仲未見到一定係老師未publish 俾學生
你聽朝上堂再睇下囉唯有

放心啦，唔會漏咗你嘅
唔係你問題

In view of the increasing demand of GE courses in Semester A 2020/21, the University has decided to increase the capacity of some GE courses with the help of academic units.

Please check the Master Class Schedule on Monday, 31 August 2020 at/after 6:00pm for additional GE seats. For students who are already on the GE waitlist, they will be registered into the course sections according to their position in the waitlist queue. Students are also encouraged to discuss their course plans with the major/programme leader, if needed.

所以college electives 問題都係無視

會

邊忽老鬼 yr2咋

你係？

上tutorial定係lecture？
如果係tutorial應該唔使上

想問下依家可唔可以返city?
想返去print野

緊係可以啦

好撚緊張

唔該你

How your brain works 係咪真係好chur

想問下到時上堂點樣點名？

點名

Attendance

早會嗰陣由班主任點㗎

有professor 話Zoom有得睇番record

唔該晒

Thank you

係囉 Ge加得 electives 就等人drop...

想問下如果報咗master programme 但未有學生證，點入去圖書館？

咁係咪一定要係zoom到打返自己英文名 系統先認得？

學校已經幫大家買咗zoom
你login 返自己個account就得

姐係其實連zoom都唔洗下載 到時候係csnvas開就得？

要下載

Week 1計唔計 attendance?

仲係add drop period, 多數唔計

張學生證係咪會一直存放係學校
唔見佢有email提過拎學生證
想拎張證買apple野

聽聞可以自己返去拎

Btw , 可以去aims 度print 個student status 都可以買Apple

thx
幫屋企人買我都唔用apple既

究竟咩係free elective
好撚亂完全唔識reg

Free elective又即係計唔計COLLEGE-SPECIFIED COURSES

COLLEGE-SPECIFIED COURSES : Select 6 credit units from any courses not within Major requirements (including core courses and electives).

求救

想問下有冇人交完學費
已經有e receipt ?

如果free credit肥左會點?

ge加咗位 👀

有無ebusiness既人想轉tut時間

點樣先可以叫佢開多d college electives 😭有d科係得sem A先有 但今年final yr 😭😭

如果銀行過數卑學費
大概幾時會收到receipt

city入面有咩pt好返

試下Paper add 同佢講final yr但係個科得sem a開
我都係咁樣reg到

試左 佢話冇位 唔可以俾我加入嚟😭😭

你個department 衰囉
我個department full咗都肯加位俾我

當我讀哂major requirement，可唔可以再reg major electives做free electives?

上年搞咗Academic Honesty
今年洗唔洗做多次

52蚊咁少 去補習算

我唔係求搵錢 想轉工咋 返而家份pt返到好灰

想defer學費
今日去aims申請defer
禁到申請果步
跟住寫佢話個url not found
city 個system做乜鳩

你未爆max 144的話 當然可以

想問下有冇ching讀過public health communication

same，今朝寫咗email問

小學都復課 吾城仲復唔復？

讀過 正常野

巴打如果有結果可唔可以話聲我知?

sure

Cciv有冇放多咗位出嚟？

小弟今年fm想轉科請問難唔難搞同gpa至少要幾多

認真，gpa低會易d轉
gpa高你個dpt反而唔會放你走

唔係求錢返咩工

堂都上唔到 係咁LOAD

我今日9點堂GE LOAD到宜家

+1

Zoom好辛苦入上左1分鐘堂

又彈番出黎

個ser廢到 如果唔比遲到個啲堂就真係嘔左血

係咪今日中小學開學 zoom唔掂

屌 終於入番去

俾佢load幾分鐘唔好搞就ok

接近半個鐘未入到...
Canvas-㩒完zoom load到依家未入到....
打電話無人聽

你試下用firefox入
我IE google firefox轉黎轉去用就得

45分鐘電腦都係load 唔到。手機就上到

唔知係咪因為無分section開個course 我宜家都仲未入到zoom

一個鐘後終於入到

但gpa低都tran到科咩其實tran科多數要求gpa幾多？

個zoom係咁彈我出去

又彈

用咗一個鐘先入到zoom

你之後會彈出去

低過150嘅工都唔會掂

放轉科嘅source定其他

邊度咁好搵

有無人讀 GE2412-T14
搵唔到group mate

用zoom上堂
一開頭冇問題
有時候上上下會lag然後就斷線，跟住又連翻
但上網完全冇斷過
係咪zoom問題？？？？

係

搞到我懷疑人生 1000M都斷

同你一樣

今朝仲勁load左成個朝早 垃圾zoom

arro 自己去攞

收就唔會，因住比人偷

Yes

又一城得一個入口 有間賣衫叫tommy隔離個個

想問下AC2嘅列印服務開到幾時，宜家去仲有無得用

今年dse/asso 入個d 係咪都無hons？

dse係 asso睇你入year幾 1就無

哇頂組爸？你呢句嗰日同fm bb們講過
sor for後知後覺

你個名
我講嘅都係事實

係x2

有冇人今日都係load唔入到zoom

load咗十分鐘之後彈我出去

我上咗3個字都未出事

屌你老母垃圾ZOOM
用咩ZOOM啊 早就叫用其他
lag到完全入唔到

我fulfill左electives 再reg另一科elective都唔計？
College 無list過有咩college specified

thanks

year3依家先得12cred
college electives又唔撚加位
每半個鐘睇一次有冇位都係full
仲要得12cred得黎冇day off

FM表示唔撚知點form grp
冇face-to-face 一個人都唔撚識
好心冇face-to-face就改一改做indi啦

Paper add ？
一係等之後嘅sem 讀6 科 都夠畢業到

喺canvas度或者zoom chatroom 問囉

唔係year 4都paper add到？

telegram 幫到你

有咩telegram grp介紹

有人用canvas chatroom嘅咩
利申 fm乜都唔知

去Discussion個到開post組隊

冇咪冇，反正都zoom

入返自己嗰科是常識吧

大家估下幾時復課？

我都想問

goop 搵

ching搞掂未，我寫完email個page第日就得返，宜家收到email話confirm defer咗了

終於有得用信用卡入學校 畢業相有望
雖然重未有件袍...

第一堂GE有assignment要即日交，但係我係過左第一堂先由waitlist排到入去，有無人知份assignment係咪會當我無分定係唔計果一份既分？

Email 老師好難？

啱啱先reg到，canvas仲未有科GE
問fd先知有assignment做
見到canvas有就會send email/canvas問佢
純粹問下有無人試過有一樣情況

email問清楚好D

好， canvas update左科GE就email佢

YEAR 4 仲有冇得REG minor?
有冇人知點ADD MINOR
睇完都唔明點搞

U will defer for it

我上年final year都有諗過reg minor
但佢應該有credit要求你最少讀幾多科先得
你好大機會會defer
你望下想讀個個minor既要求先

Minor要讀18credit 你final yr趕得切咩？

我都得了
不過仲等緊email

Add /drop 咗科，degree works 係咪唔會即時顯示到？

我DEFER都冇問題呀
11月開始REG MINOR既18CRE？

唔該

唔該哂樓上咁多位ching

btw reg minor 有冇話要GPA幾多先REG得

究竟個attentiveness score 係點計

上 Mabel Wong GE2412 9點堂到而家都冇zoom meeting係咩料？

有冇人讀EF3331未有組或者搵緊組員? 可唔可以收留小弟，喺canvas同groop問咗兩日都冇人埋

有冇人知paper add drop宜家係點？
直接返學比prof簽再交 定email比prof再交

想問下如果我想defer 1個sem(非gap) 係咪乜都唔洗理 只要一日唔apply graduation 就會自動defer？

用email send form
我兩次paper add都唔同 一次係send form去prof佢再俾dept 另一次係prof叫我email dept 所以建議你send俾prof先睇下係佢幫你俾定自己俾

人商科？

Print ads/drop form>打crn>continue
成個版面print出嚟
然後print埋grade display
兩份一齊交去比dept.

ps 有啲department可能要求你俾埋study plan

我係print都唔洗 直接係PDF到簽個名就email去department

點解CB2100要自己俾300蚊買ebook

Ma fa都要 原本冇zoom就淨係用嚟做connect d weekly quizzes 依家mid term exam都係佢

用canvas唔得咩

有無人知交學費deadline係計我扣數個日，學校收到錢個日定tran date?
ebanking既話一般要幾多日先tran date到？
如果我星期五夜晚先ebanking交學費係咪一定過deadline要罰錢？

你可以唔買 唔做直接唔要connect個part既分

13醫有冇開？

請問邊度有得搞收咩email
之前turn off左d每日通知 依家想要返唔記得邊度搞

canvas>account>notification 你就改到

想知defer tuition fee點搞
Aims個到話我not eligible
又未收到loan

收到錢嗰日

咁如果我星期五夜晚先ebanking交學費得唔得呢？
銀行禮拜六日處唔處理既？
信用卡既話

無事㗎啦，放心

好啊唔該曬你

想問下如果gap year仲用唔用得city啲野？
eg study rm / printer

有冇人有ms3124 gscm source

應該唔交學費就用唔到?

點解 你19年讀？

我有

Can share or buy? 你邊年讀

你留個tg？我舊年semA讀

Davidchan0718

The University’s continued goal is to provide the best possible teaching and learning experience while prioritizing student and staff safety and well-being. Having considered the recent development of COVID-19, the University would like to make the following adjustments to the teaching and learning arrangements for Semester A 2020/21:

For sessions that have been arranged to be delivered in a real-time interactive online format through Zoom via Canvas, students may now seek approval from the respective course teachers to attend classes on campus starting from 28th September 2020. To facilitate this arrangement, academic staff should perform teaching duties at the scheduled times and classrooms on campus.

To safeguard the health and safety of staff and students by ensuring appropriate social distancing, academic units may arrange to have students attending classes on rotation basis.

Academic staff should record their lectures and will upload recordings so that students who are unable to be in Hong Kong can continue their studies wherever they are.

話說今日

我見佢有得交1500留位費🤔問下先
唔該清

邊個傻9尼

交左1500留位費就可以繼續用設施

fm一問 想問小食部點去

Hi?

同埋想問入圖書館洗唔洗除鞋

要 仲記得第一次入圖書館唔記得除鞋比個staff屌

嗰次見到有人無除鞋入去，俾staff同保安係咁鬧，你話呢？

我上次唔記得除鞋 佢沒收埋我對鞋...

置頂

俾staff屌咋 我上次係圖書館拎部電話出嚟咋 個staff見到就沒收咗我部電話罰我企門口 仲要打俾我老母叫佢黎大學先有得拎返搞到我俾老母屌咗全日 仲扣起我$20零用屌我老母

聽講有一屆CB好齊心唔買書
最後唔計分

到時讀CB2101又可以重複多次呢句嘢

Ac3轉咗手咩料
食唔食得

CS人黎
一定要你讀一個CB course先俾grad
第一次見要俾錢買書嘅course

乜水

大家有冇收到email 話月尾可以f2f teaching

28

唔想f2f啊 冇啦啦轉乜鳩

keep online ?

應該都係選擇性
最後exam online

唔想轉f2f呀 啲timetable排到密曬
到時f2f轉堂都用咗唔少時間

真 ac1同cmc連堂都唔知點算

唔想f2f啊

agger嗰兩堂中間得10分鐘reg嗰陣諗住online learning唔緊要今次跳樓都唔撚掂

重點係個時間表勁亂 返去會GG

我今個sem個ttb炒晒
除咗冇day off之外
仲要一日淨係返一個鐘

我都係，又亂又密，突然轉真係仆得

我個ttb都係勁亂如果city係強制f2f我可以開定窗跳樓

Defer grad 會唔會無hons?

唔知咩sectionMA1200既支那仔
唔係我個section

唔會 跟你入學年份

而家好難啦 local唔買大把nds同non local都狗衝去買

咁你drop左佢reg一個唔使買書既cb course囉好多都唔係compulsory要買書300蚊買本書都嘈嘈閉

有冇人知reg左locker個50蚊點交

交俾班主任

先比班長 班長私吞一半先比班主任

想問有冇tg谷可以入？
p.s 新鮮人

cs人當然讀cb2500啦仲2100

竟然 我冇收到
請問你係邊科

本ebook圖書館無？

佢要ebook個code 做quiz

應該全世界都收到
University Announcement: Teaching and Learning Arrangements for Semester A 2020/21

幾時先有得續八達通

學校通告洗唔洗家長簽名

我都想知

portal出咗notice
好似21/9 有得喺aims download唔知乜柒
notice有details同教你download定mtr form

好似話遲下會宣佈online整

梗係2601

無讀唔清楚，不過一定唔會2100又要買書又要比有底人屈機

想問下點樣返學校印野，係邊度可以印同埋個流程大概係點。

AC2 4樓
同CC一樣咁print

ON9咗，如果沒用過嘅話
電腦download > click 4in1 > print
過去拍學生證 > print > 等notes出

點解4in1？同埋有幾多quota?

4個slide 1頁 夠睇架啦
你鐘意嘅 6個slide 一頁都可以

好似1600張 ？ 但應該夠用

1600係每年定點？

google下 我都唔知

每年

知唔知未交學費係唔係都可以print野

可以

唔好意思 想問下交完學費會唔會send email話收到 交完幾日都未有通知 睇aims個e-receipt又咩都無

總之你個account summary 係$0 就得

原來要咁睇 唔該晒 交少咗locker嗰50蚊

屌填完CB2100 purchase form ， 佢俾個CB2101 access code我

之後交返就ok
同埋交完學費都記得支持下學生會，要交會費啊

有交到

有冇人讀ms ?

Banl

正 可以訓練自己跑山 鍛鍊體能

想問zoom啲片可以係邊度睇翻？

+1 ching fm?

Canvas > zoom > cloud meeting(?)

想問有冇tg grp比fm入

想問埋zoom啲片有冇得download？

Thx

想問master class個度only for programme xxx嘅意思係其他programme 唔reg得？thx

對

Suppose無

Ge waiting list幾耐有結果？

用你對腳行返入campus 帶學生證順便帶埋個腦

即係點 自己私下send email比lecturer？定還是佢遲啲有問卷問？正常應該要夠人佢先開？

又有人犯同樣嘅錯 封email好唔清楚咩

btw 有咩驅使你想翻去上堂

淨係話搵course teacher 又唔講點搵 email?要填form?

我想問有無人想報taught master 但一個professor都唔識r唔到2封refer letter

你有冇d科拎A架 搵個professor寫囉

[url][url][url][url]下年[/url][/url][/url][/url]

其實冇講明要點搵的話
用你嘅方法問到prof approval就得

原來今日學費deadline 想問最多可以遲幾耐先交

13先deadline

唔係13號deadline 咩

自膠睇錯 唔好意思

ching想問點樣連自己電腦用學校printer？
mac機
跟住網上面嘅片都唔得

未試過 等其他人答你

想問圖書館係咪都有得print

今年多唔多人有住呵

班南亞人同大佬狗係咁chur lecturer開返F2F上堂 快啲含家鏟去死啦好冇支那狗播完毒仲好意思係度要人陪佢返學校癲

唔好強制迫人返呀 係屋企上好爽

佢地落到黎咩？

都冇封過關

唔好啊
住天水圍去九龍塘來回都要兩個鐘

星期二上堂仲有南亞學生同professor講we all wish to see you in person大佬唔包我 來回四個鐘+天地堂真係求佢下個sem都online埋就好

我覺得online仲高汁咗 chatroom就可以答問題

仲有班鬼佬都係啦 係到話咩D人online lesson好唔active

想問下呢
如果今年讀yr1 係咪冇得過咗sem a就申請轉科，一定要讀完兩個sem先可以申請轉？

active佢老母 當面仲唔敢出聲 坐車同天地堂浪費時間 完全無效率

未有學費單，洗唔洗問office?

最方便係有得睇返片 方便重溫
雖然都想f2f 但武肺一日未完都唔應該重開囉

其實本身唔active嘅人f2f都唔會active咗囉

真 返到學校個個自成一角 玩電話既玩電話 問問題唔出聲
除左canteen飯平唸唔到有咩理由返去囉

真
班exchange既鬼佬好西煩 做野就Freeride 上堂就咁撚積極 唔明解

講笑咩 你唔會睇返的

刷鞋囉，d Professor見到交流生出曬水㗎

我用account summary個個數交..

臨grplist dead先比人甩底

個defer tuition fee 制爛咗 點搞

想問ching
我收到email confirm左學費defer
但aims 個e-statement 仲係寫住13/9
係唔唔洗理

atm過左數要幾耐 e statement 先會見到?

做乜咁陰公

Sem B Exchange會唔會取消難得最後一年最後一個sem有offer

same，應該唔洗理

請問atm交學費要幾耐e statement先會變？10號交到依家仲係未收到

點解唔早幾日㩒defer呢

聽日禮拜日dead..admin應該禮拜一先返工??...

我地一齊圍爐取暖 睇嚟要硬食2%

有冇人知遲交學費係咪每日2%咁accumulate 上去

叫屋企人幫手交住先啦

同問 係total 2%?

屋企人交到嘅話就唔駛借政府loan..

邊間要reference letter?

sorry

依家用左hsbc online 交左錢
係咪星期一先會收到 會有罰款

3大 2份

話說可以攞乜嚟做 ‘入學證明或顯示所修讀課程的文件’？
搞緊grant loan好似要用
但又冇收過offer letter之類嘅嘢

利申fm

證明你city收咗你嘅文件

Aims student record既student status應該可以

account summary點睇自己係咪真係交咗$
我9月11日已經交咗但係e-recipt未update

等下先,都要幾日時間

就咁cap完print出嚟？

係 我都係咁做

等一兩個工作日就會幫你update account balance

好 唔該清

想問依加仲gap唔gap到
如果要申請要點搞

你係咪都係借nlsft
我啱啱交曬啲document 依家等嗰邊批

佢依家account summary 嗰度冇寫下一個deadline 係幾時
我諗緊寫email 去arro 同佢講defer粒制壞咗
睇下可唔可以defer

咁你有冇問下個deadline 幾時

其實都係2%姐... 我唔想借財仔

啱啱先醒起要交學費

其實㩒粒defer掣真係好簡單嘅事情
有啲朋友讀其他學院要交齊好多文件證明先得
如果city要罰款真係冇嘢講
純屬自己嘅責任心問題

話說有冇人知學生會費搞成點

咁撚大個人
連幾時交學費都唔識
日日只係識笑鳩d人只係識讀書 笑鳩shity垃圾
完全冇唸過自己問題 連email都唔識開通知
有事上黎就話Shity Shity
Shity咁shity咪就係有你呢班人

不能同意更多

想pin你個comment

快手啲交

真 窮撚如我一早check晒日期幾時撳得defer
一開就即撳
唔明點解defer學費都要做deadline fighter

想問下有冇人reg到hall但冇roommate
我係女

我網上銀行交咗學費
但到依家都未見有E-receipt
係咪正常

出咗 去翻Aims到睇

去summary睇睇

想問下有人係住10/11
係咪真係當酒店咁住

Account balance顯示係0
係咪代表收到？
Btw感激Ching

係 你會睇到你入左數
e statement我諗唔係成日更新

想問住hall有申請grant
係咪完Sem會自動退
要自己另外再apply?

grant既話住hall唔洗通知佢 但幾時比錢你我就唔知 你去學資處問問

啫係申請Grant個邊唔洗特別搞？
啱啱先知有hall住

唔洗 佢會知 但你最好都係問問

same

我呀，本來諗住應該冇機，點知successful,未有roommate

巴定絲?

絲呀，想搵女roommate

我係巴你可以上goop 搵下roommate，或者留Tg係到睇到有冇人都搵緊。你今年fm?

Here!!

有冇tg?留tg傾ok?

嗯嗯，今年fm,乜都冇準備，而家申請到有小小拿手唔成勢

有冇人知8達通續期有冇消息 唔係話會宣布嘅咩 好似乜都冇

之前CAP有send過封email 教你地點搞，得閒check下email啦

點解咁多人唔睇email

返去順便cup印佢會唔會唔幫你cup

唔係話上AIMS印張證明出黎咩

唔會 已經中過伏 都係叫你上網睇notice

我搵唔到證明
student record果到得唔得

Step 1:

Download your CityU Electronic Student Identity Certificate (e-certificate) at AIMS. The AIMS function for generating the e-certificate will be ready by mid-September 2020. Details and instruction will be announced via CAP message and the website of Student Development Services () in mid-September 2020.

睇email好無 都咁大個人啦

印黑白都ok？

imean個申請表 唔係學生證明

[CAP] Posting digest - 8 Sep 2020 (5pm)

搵埋email subject俾你地
認真睇就會見撚到佢條link入面寫住start date 21/9

呢個佢真係無寫 你真係好擔心就email sds啦
不過我覺得佢notice無寫明+份form無寫明
同本身啲顏色又無乜撚用
應該黑白都ok掛

想問下喺咪要交學生會啲會費 同埋要喺邊到交

冇乜所謂唔得就罷就

返去cut price / SU counter交，銀行轉帳交，或者上網用信心卡畀錢

有啊UK

要我地返學present

邊科

Cb2011 spreadsheet 第一個quiz已經有困難

有冇辦法學好D或者練習

玩多啲excel

想知student helper 交完mpf form之後
幾耐會係aims update

好少玩 睇下youtube算

呢家訪客番去既話一定要經地面入? 行時光得唔得?

隧道可以

兩樣都可以

除左商場入口 其他入口有冇閘機?

屌唔記得拎學生證

有 全部都有閘有保安

有啲冇閘得保安

有冇人真係諗住返去上堂？

溫馨提示
想搞學生八達通嘅人可以去aims download佢個唔知乜啦

係喎屌 唔記得搞

今個send 考試係online形式？

想問下印黑白得唔得

你講張form？我都唔知我嗰陣去咗SDS拎
但佢無講明一定要彩印

想問一下大家，
如果查到d學術文章岩用，
佢地要登入既時候，
通常佢地要選擇教育機構
但我地要點選擇，
只打City University又搵唔到
定我地係無

copy個文章title 用圖書館個網搵

睇落唔係全部有，
用左findit@cityu功能，
唔係全部有咁

個考試安排姐係點 要兩個cam影住自己？

email個lucky draw乜鬼嚟

太長冇爬文
想問而家外人入唔入到城大？
我有份文件要交去城大某個department
用郵寄驚趕唔切deadline

多謝解答

未有學生證之前
我係send email畀department 做預約先
佢確認你個預約之後會send QR code畀你拎去入閘

外人唔俾登記入閘 登記好似只限校友及學生

出左hall offer

學生/校友/有Julac卡先比入

Hall 9 轉 11 女
有冇人想同我轉

想問舊制 cgpa 3.3 同 3
最後出黎係咪都係second hon 唔會睇到有分別?

有無人讀過4487
成科都cls

岩岩先發現原來要21號前交學生會費

應該遲交都無問題

我想問下如果今年ASSO入錯科（因為當時0n9），之後發現自己讀唔掂咁可唔可以semA轉科？如果可以詳情係點轉

有冇人想報fidelity 個比賽 冇team
Tg:gggg852

入咗咩科？

BST

讀多年asso

應該得啩，不過唔知洗唔洗defer
我會建議send email問啦

紅日 城大係咪照返得去

有冇人知mid term洗唔洗用兩部電腦

有冇人知學校有冇開？
設施用唔用得？

問lecturer/course leader

希望唔洗，因為好麻煩
利申：打字科

問題係我冇2部腦
冇錢買唔起2部腦 ipad果啲都冇

點會無

咁申請on campus考？

電話？

電話得架？ 但佢唔係要有部野由後面影住咩

同埋aims print 完mtr張野
係咪夾埋張form sip落個收集箱到？

電話lor

電話擺後面 電腦開Cam？

可以讀教大minor

讀埋啲九唔搭八既course

有人會申請？

有冇Ching今個sem 試過用Julac張卡入Poly?

想問下FM mock quiz係咪都要放兩個cam？

學校有冇得借notebook係校內用

佢冇講明 我唔諗住理佢
都唔計分 亂黎都得啦

Goop到係咁講嗰個Hall7卡文湖 係邊個黎

有冇人知考緊試時要去廁所點算
係咪要帶埋部機去影住

想問有冇Account 人報過LIP
interview果陣會問啲咩

最長都係考兩個鐘 考之前去一次咪得囉
兩個鐘都忍唔到？

大家洗唔洗上堂?
我9am 果一堂通常老師響校內教
但下午果一堂老師響屋企教
我唔知佢地仲上唔上堂

朝早嗰堂出咗email話唔洗 下晝嗰堂未知住

要上GE 仲要係0900

上緊

WONG PAK HO同學，下次扑嘢記得熄cam

邊位freshman

城大加一分

城大又然

想問下係canvas做quiz果陣唔記得㩒submit，跟住佢夠鐘會唔會自動幫我submit埋

唔會

Will
除非你閂左個page

頂多個幾月就完啦

想問吓cb exchange credit transfer 有咩手續要做？

想問mid term 用電話個cam考得唔得

去cb嗰網填晒想tran咩科 然後等批

見到個樣就得啦 mid term唔洗2 devices呀？

我諗住用電腦同手機同時上ZOOM，我試過係可以同時用一個帳號上線 咁就有兩個cam

唔係一個cam係zoom 一個係錄咩？

呢到有冇人讀書好撚廢

me

後日midterm唔知點算

買定chegg or組人一齊做...
讀書廢最怕就係做group project 成日累到人

我剩係磨熟note同做下書題目

應該收皮

咁好夠啦

我係考試恐懼撚嚟

中學到依家都係平時都ok，一到正式考試就會直線跌watt

咩科？

eiemsc嚟

有冇人eid比城大lock咗，佢話我未交學費，但我之前已經申請咗defer同批咗
我宜家canvas同aims都上唔到，書都冇得讀

我已經寫咗email比校務處，但我聽日啲堂點算
有冇ching知應該點做

佢冇send email remind 你交學費咩？

冇，我申請咗defer都要交?唔係等我啲資助有結果先交咩?

咁正常唔會lock 你wor

我琴日返學考midterm連自己department都入唔到，要等Professor幫我入，入到去又login唔到電腦，要用臨時ac。而且我見有第個同學都一樣遲交學費lock咗eid，但佢都有申請defer
shitty係咪咁急要我個幾萬蚊學費

你直接打電話上去問Finance Office la

Send email 費事佢hea 鳩你

係咪fm?
Fm嘅話 defer咗學費都要交左grad fee同locker fee先，如果唔係都會照因為拖欠款項畀人lock

其實fo可能會射返你過arro

吾城擺明等錢使，如果唔係今年邊駛提早收學費

係fm，想問下grad fee係邊度睇費用同點比的，同埋我冇apply locker都要比locker fee?

我入唔到aims要點比grad fee

無申請locker就只需要畀grad fee 400蚊，唔知fo有冇收你late charge

畀錢好似交學費咁用櫃員機或者網上理財都ok，但你已經畀人lock咗嘅話，建議了解咗情況再睇吓點交返同埋要交幾多

今個sem有無p/f

好想知但感覺冇

same deferred here
冇lock 有俾grad fee

你點知要交grad fee的
明明連email都冇封提下，粒聲唔出就lock咗個eid

我建議你多次deferral tuition fee封email

睇多次

有冇ching知道，拎左scholarship之後想開證明，係咪申請Letter of Certification？ THx

你認真睇多次封email啦
佢有寫other fees eg graduation fee not deferred
利申當初無仔細睇所以收咗我late charge

是，我錯了

冇p/f會痴線
走哂啲堂咩都唔識
in-class assignment 又冇咩心機做
跪求p/f

你個名

有冇讀cb2011既ching想研究下分asm？

有冇讀cb2200?

Hiii cb2200

你識唔識份asm

GE嘅bus stat嘅CB啲assignment有冇分別？

你係咪都係23號deadline

唔係 咁應該唔一樣啦

我係

Tg 傾吓？

呢排campus個wifi咩事

我成個下午上唔到網，仲以為係部電腦問題想拎去整，我見其他人又冇事，你都係mac機？

成日斷

電腦電話都成日斷 呢幾日開始

下午斷左好多次，但早上同夜晚冇事，應該係下午太多人or有人做工程，好彩唔係今日考midterm，唔係炒左

咁嗰到D電腦有無話斷線？？

聽日mid term，驚斷線

用WiFi斷撚硬

可以傾下？

可以啊

上zoom會唔會take attendance

八達通申請交咗form之後有無話幾時先收到email可以交20蚊？？

Mtr 職員話一星期後

唔係15日咩
你10月15前交 張form有寫幾時可以去延續學生八達通
當然10月15號後都有寫

我琴日交form個職員咁同我講

係咩 咁我睇錯

好的，唔該晒咁多位

點解每個回覆都有一個負評，邊個咁得閒mon曬全部回覆

學校turnitin trial個個試用既course係咪唔會錄入數據庫？
怕佢會count係真係要交個course個邊

有冇人有讀過cb3041
好想知考試其實考啲咩⋯
聽左咁多堂好似考吹水咁
好冇方向

有冇清可以教下點先攞到A+

考吹水 考dy對你嘅感覺

點解要咁做？

收到錢未？
有fd拎左個，未收到錢
同佢走去問dept 話俾左錢你之後通常俾scholarship 個邊會寄封信俾你
又話個個scholarship 都唔同
如果想要證明可以印左aims 個scholarship and financial aids 個頁當住先

岩岩個mid term做到有啲厭世

我收到錢啦

真⋯唔知自己做緊乜

想問吓有冇咩方法可以知道某啲course係邊年同邊個sem開過

GE可以係呢度搵

Thx ching 因為我想試下minor 而家睇下我有興趣嘅course會唔會經常開定十世都唔開

直接問 department
起碼 department 會知有人想讀然後再睇情況決定開唔開

有冇ching知道學校係咪有錢比學生出去exchange

有無巴絲有讀過GE2132
想問份case study report 大概要點做 好似無咩format 有d迷茫

係 你屋企越窮越多錢
朋友上個sem去亞洲 有四萬幾

有冇Ching讀緊is 3331

More

Hi Ching

做完individual assignment 未

四萬咁多

差唔多 係咁改黎改去

交流下？

好難

想問吓 而家我讀緊GE嘅 bus stat 如果我想minor banl嘅話 要唔要讀多次CB嘅bus stat?

真係唔知 唔好派膠住

冇

我

買尿片頂住先啦

你嗰minor會出事
因為CB同GE嘅Bus stat唔會互認，同埋兩者係Exclusive course，即係你無可能讀多次CB嘅Bus stst，所以你無可能fulfill晒所有minor嘅要求

GG。。。。

想問下有冇ching申請過 HKSAR Government Scholarship，我想問係等通知定自己申請，因為我上網搵唔到form，thx

有冇人已經上左ped1305
我報左ped1305, 係咪跟番CityU pe course page入面嗰個時間上就ok. 同埋呢個course難唔難

想問下如果我drop咗個minor 咁讀左嘅cred係咪會冇哂

唔會 當free elective好似

係呀
聽佢講兩個鐘就當你pass架啦

Dear Students and Colleagues,

The University would like to draw your attention to the following clarifications in response to City Broadcasting Channel (“CBC”)’s post on social media regarding the revised Code of Student Conduct and Disciplinary Procedure (“the Code”).

It is the University’s regular procedure to review and revise the Code, and report to the Senate annually on student discipline (“SD”) cases along with proposed revisions to the Code for clarifications and updates as necessary. The procedure follows due process involving student representatives to obtain official endorsements on the revisions. The revised Code included editorial changes, clarifications on existing terms and clauses, provisions of examples that clarify the ‘improper or inappropriate behaviour amounting to misconduct’ stated in the existing Code.

It is also noted that the post issued by CBC on social media and subsequently reported on newspaper dated 2 November 2020 contained misinterpretation and misquotation of the Code. The University condemns such a misleading post on social media.

The University hereby makes the above clarifications to set the record straight.

Professor Horace Ip
Vice-President (Student Affairs)

賤種狗吠文

campus邊個位wifi最穩定 想搵位online exam

Cityu WiFi 同第三世界嗰啲差唔多

瘋狂斷線

考midterm都斷線，個心離一離

今日midterm
諗住開cam 點知係canvas禁入去果時
係咁叫我比zoom meeting 既password
搞到我開唔到cam

點開cam架....（手機）

啱啱上完ped1305 想問下幾時先會拎到張健身證/上完呢堂嘅證明 想快d去康文署做gym

今個sem係咪冇p/f?

唔知，應該無，但我好想有

等出grade之後申請transcript

有冇人同我一樣用唔到city OneDrive

係咪無講SEM B有冇得ZOOM上堂 個時間表超柒

想問下今年sem a 無reg到hall 係咪要等到下年先有得再reg?
即係冇得就咁齋reg今年嘅sem b？

+1 柒到喊

應該用Zoom啩

Ac2 4樓
Ac1日撚日斷
直接偷lan 線用口廿

(求有心人）城大學生需要A/O型血捐肝續命

輕輕推post
幾個大學生幫手promote緊個online mentorship平台，叫 「Iam…青年職學平台」，個平台有恒生課金架。大家有興趣可以試下。
所有野係差唔多完sem先開始，同埋都會係網上進行，唔會要去好遠，完成培訓之後仲獲得證書一張，仲可以計埋服務時數！（真心其實有做義工對之後報船報exchange都有用），得閒既話真係可以考慮下

你前文講完有恆生科金但後面又講要做義工，唔get你想帶出啲咩

Sorry for 1999
解釋番先～個平台係恒生課金整出黎，然後個平台新開無耐，而家招募緊義務mentor去幫手解答青少年（中學生、自修生）既問題，所以我先話係義工～ 中文差sorry

唔識唔代表r唔到

應該用Zoom啩，疫苗都未打到，冬天可能又要爆一波

毒撚嘅我淨係想用ZOOM上堂

一樣

浪費曬啲學費遙距上堂

Ching waiting list?

唔係 無報過hall

眼殘 sorry

唔緊要

zoom唔zoom無所謂 但係可以有片睇返

有片睇返就可以唔洗返去上堂

片係for溫書 始終都係f2f會effective啲

有冇巴絲打知lang course要幾多分先D到

無考試

有冇商科人知如果報咗學校nominate intern 之後interview 咗佢個nominate (佢話99%入
但自己搵嘅Big4又畀interview
如果之後big 4畀offer
係咪冇得accept一定要accept佢嗰個

點解今日會咁多人

平時星期六返嚟都冇咁多人

啱啱食飯差唔多坐滿七成人

幾時可以drop minor

而家，但唔洗咁急啦

AC4383 今年得2nd tier 可以揀
apply黎托咩

To support the use of the app, FMO has posted venue QR codes at the following campus locations: campus entrances, library, lecture theatres, classrooms, sports facilities, catering outlets, student hostels and staff quarters.

聽日2有得報master 大家玩唔玩

我想問下個printing quota係sem a b各1600定一個學年1600

一年1600

而家cityU俾唔俾有八大聯校圖書證嘅人入校園？

好似比 之前返City見到啲人用Julac張卡喺門口排隊填名入去

好啊 感謝

有冇人入唔到ZOOM?

Same

想問下bba collage electives
如果想讀EF3441 intermediate microeconomics 係咪要讀左EF2452先?
定係可以直接reg

你到時paper add俾個prof簽名啦 web add add唔到

請問如果我唔申請畢業係咪就自動defer
我想defer一個sem

我都想知咩原因先得 佢比咗份form我 全部reasons都要proof

咁易late drop嘅話
呢個世界冇人爛grade啦

想知banl 係咪伏 數多
利申數底差 但係想minor banl 科BI

retake嘅話係咪計最retake個grade?
如果我midterm炒咗嘅話，係咪final交白卷f咗佢之後再retake返就得

求救 ac3 7樓電腦室拍卡點解會show invalid唔畀入

俾人踢咗出校

有冇Ching試過late drop

噏乜鳩
吾=我，吾城=我城
你唔係我城，即係你係定唔係？

無 講左

吾城是大家的

未交學費?

online畢業禮

吾城吾採用VR技術
又然

Assessment Mode
Same as Semester A 2020/21, students will not be offered the option to choose pass/fail grading as an assessment mode for the courses that adopt letter-grading
吾城又贏

要返學了

sem b 開返f2f lu

想永續zoom

係咪返學用zoom

唔比人上ZOOM ON99

想喊
嗰timetable柒到仆街

其實個D 無得WEB ADD DROP個D科有冇得改時間 我個個超柒

仲諗住下個sem一定zoom

paper add drop ???

邊到睇？強制？

我都估唔到
武漢肺炎爆到最勁嗰陣宣布f2f

outlook

但好似要寫原因

完全估佢唔到

聽講year 4 先容易啲paper add drop
詳情等其他ching 答你我都唔知

shitty 班高層真係好撚跳脫

勁多天地堂+整係返一堂 不如一槍打死我

on9唔比人選zoom / f2f 我寧願用zoom上, 有得睇replay

40人個D一定要F2F 死撚緊 可能最後得1科ZOOM到

癲

姐係全部tutorial 都f2f

佢講到明一定F2F啦依個

但係lecture 又幾可少過40 人

1月先上堂 到時情況嚴重應該會改返既 安慰下自己

鬼知shitty 咩咁撚蠱惑

唔係嫁 今個SEM我好多科都多過40

佢話40~120 就輪流f2f 上堂
多過120 就online

都好過全F2F

姐係tutorial 上一個鐘就放學

放咗學上lecture 就係屋企zoom

兩堂9點 係咪想迫死我

過咗add drop period 再灰都唔遲啦

Shitty高層腦裝屎

如果8大得屎大要返學就好笑

可能到1月又爆多獲，然後再zoom

生命作賭注咁返學

啲人係咪個腦裝屎 如果一科要番去上之後一科要zoom 真係會屌曬老母
仲要爆得最勁嗰時講 真係唔怕比人屌嘅心態先做得出
所以話學校係社會嘅縮影真係啱
因為有左城安法 做咩野都可以話你侮辱 自己可以做咩都得

真係裝屎，宜家爆緊竟然講F2F

班高層理撚得你

我愛城大 但城大不愛我

major elective 咪會

屌你老母仲要只係local一定要ftf
non-local只要話自己唔方便就可以zoom

又唔好咁講
話晒有啲non-local 唔係香港

有幾日Lecture直落tutorial
佢夠膽死on9到要我攞部電腦返學校zoom
啲高層係咪冇腦？
仲有lecture（40-120人）輪流f2f係乜L玩法？
一個禮拜返一個禮拜唔返？
直情全部zoom唔L駛煩啦

好多細major嘅lecture都無40人

屌 畢業禮仲要改online
上堂都f2f la

城大校政真係好撚濕鳩
入之前仲滿懷希望
宜家後悔到想炸爛間學校

收島風郭萎搵咗獸醫學院研究vaccine
十二月會幫大家打
所以佢地先咁老定話一月開始F2F

費用全面 學費包埋
而支針嘅設計係同郭萎喺Office碌假鳩一樣
可喜可賀 恭喜晒大家

我估佢係前排準備咗下sem f2f，咁啱依家爆啫

我返緊工，想讀嗰科日間上堂

你要我keep足咁多假嚟上堂做大龍鳳都得
但冇錄影會死

雖然預左冇得行禮
但尋日send email黎都係傷心左一陣

有冇人有ef4328 source?

有無讀緊e business
有無邊緣人對下tut2答案

點樣late drop

咁都要問，唔識睇announcement?

想問衣科難唔難？

仲有冇得返去考試 好似無講過取唔取消

屌你老母，一日成百單仲f2f？
冇病啊？

有無方法反映下唔f2f上堂

笑死，shitty 會聽學生反映

整個template出黎
全部人send email俾學校

有人中左

take care

點解其他U 都可以返學校photo day
得shitty無
本來等一月行禮 仲要變埋online

有冇人知city整左grad day啲佈置未？
想租袍返去影相
但city指定間Victoria 1月尾先開放俾人訂袍咁on9
咁呢段時間咪要自己出面租袍

陳大河係咪你炸㗎

依加係咪無得借手提電腦

返去考要自己帶電腦真係ON9 人人都有電腦咩 派卷比人做咪得

環保

已經貼心提埋你要帶充電器架啦 仲想點喎

廢到

之前無申請 可唔可以暫時去？會唔會唔比入？

要申請 應該唔比直接去

自己喺campus搵位未得囉

要2 cam嘛 唔係咁易set

2 cam真係on 9, 用lockdown browser考咪唔洗煩

用lockdown佢都可以要求你2 cam
btw佢第2個cam洗唔洗zoom?定係拍片?

用黎拍片back up，之後佢覺得你有可疑嘅話就問你拎片
搞到咁煩都on9 嘅

想問而家係咪唔可以再late drop?

唔記得drop minor有無得grad

好似可以Late drop minor然後畢業

想問free electives 係咪個個sem都reg得？
定係要讀哂major + collage + GE requirement先比reg?
計過讀哂degree work嘅course都仲差十幾cred先grad到

可以啊，幾時都得

租袍不如搵人夾直接買咪仲好
小王子20套都係180蚊套(呢家唔知係咪)
搵定下手遲d平平地賣比佢

邊搵到咁多人夾買
賣俾人呢招真係你先諗得出

有冇人知個 online “Student Health Declaration”係邊 又話係aims到

今個 sem 第一次開 Exam timetable 好似有要你 tick 份嘢

屌都唔記得自己有冇填

唔記得咪由得佢 佢問起先再算

想問下而家有無方法令唔係讀吾城嘅人入去？

你借張証俾佢
之後你自己用城大信用卡+身分證
或者入aims用訪客身份入去

pre reg過咗未 同pre reg有咩用 sor

有無人收到master offer...
屌 兩個星期就收

ARRO改咗時間開又唔講 個行政部門要嚟做乜撚野

改左做幾點？

星期一至五1230後就唔開

我想問個locker俾人霸左可以叫邊個剪鎖？

應該係 Facilities Management Office (FMO)

唔該曬

想問下減cred係應該點申請？？

完sem就擔心gpa

想問下I level exchange 係咪好難trans cred
同埋cgpa 3.3 above + ielts 6.5/7 有無機會爭贏熱門美歐 i level exchange
利申科工 year 2 預備year 3 semB去 但係未考ielts

請問係咪今日開始reg科

但web add drop仲未開？

冇嘢了

屎大仔

Year one想問下minor係點reg
小弟基於shitty改制 85%人都無hon 諗住pass到個major就算 唔chur GPA 咁既然都無hon不如讀個minor

今個sem完咗 下個sem指定日期自己上 aims 搞

你 major free elecitve 多嘅話讀唔讀 minor 都係讀咁多 cred 㗎啦

我唔知咩叫多定少 但我想讀番個minor just for fun

BTw minor psychology ching們點睇 major係CS💩

major cs肯定唔叫多free electives不過如果唔洗讀堆3仔班，讀完一個minor應該仲有6cred淨
可以試下reg左個minor讀住先，如果讀唔曬yr4 drop返佢就得

屌 我中英文都三仔班
但我諗住yr1暑sem讀UE 中文三仔同一科GE
咁樣分走啲workload應該得呱

不如你睇咗暑假max study load先

我主要唔係想講workload問題，係會唔會無cred讀既問題
如果你中英都3仔有機會要147cred，不過可能可以求下department定唔知邊個academic unit比你讀埋（印象中reg minor果度有得講埋）
總之reg左先講，唔reg個minor就無得reg對course haha

btw，暑sem好似reg最多6cred

新仔真係乜7都唔知

我諗求下應該得嘅 但我想知CS搭科psycho會唔會好奇怪同埋有冇ching俾啲advice啲minor course 會做啲乜

讀minor興趣黎架姐，無話奇怪既你中意就得
我唔係psycho minor唔清楚，不過你可以去aims degreeworks，然後process what if睇下呢個minor會讀咩course

都睇過 見唔洗考試已經好感爆表 我考試恐懼症
加上啲course唔洗好多prereq 本身諗住minor data science 但好撚多prereq就打消左念頭
最後望psychology 啲course都好有興趣

第一日REG科係7PM ON99 姐係唔洗REG啦

幾時派gpa
一完sem就已經覺得炒曬車

我都想知幾時開始放grade

Google cityu important dates

有寫？

第一個結果就係

sor原來真係有
12月30
跪低先
Thanks so much

唔記得左個到有寫

我記得data science minor嘅core course啲pre requisites都係數科 你讀過Ma1200 同1201 加埋CS2311應該就得

請問AIS 2200 Introduction to International Studies Through Film
STARRS Sean Kenji, IQBAL Ayeshath教
好唔好讀？易唔易爛grade?

各位好,我係下年後門狗,同大家打聲招呼

歡迎你

我係今年後門狗

爛龜了 派返啲分都勁低

AS2入係咪year4先可以申請exchange
定係今年已經申請得

冇記錯要讀夠一年先得 所以我嗰陣都放棄咗
利申AS2 Year 4

今次67，exam先黎壞寬頻

用手機上網啦

用左，用到爆數據

有冇人試過defer去exchange?依家year4但原本個exchange取消咗，唔知有冇得報下年去

TLQ其實係咪匿名

yes

完sem了 但feel到爛grade

個ge指南收左皮？

一個禮拜前已經開唔到

好野 試卷流出
有一科要重考

我開到嘅

笑死

邊科？？？

仲未宣布sem b用zoom上堂

MA2158

咩Programme要讀呢科

留名跟進尼科咩情況

唔會啦 今次學校企好硬
LM等睇城大群組

中1001請開新po

LM 有case 都繼續f2f

city校園咁細咁迫咁多人

好想zoom

咁快爆響口

Campus中左幾件都係唔肯轉 等睇大爆發

咪重考囉 send左email星期一考
屌 21號先完sem

你F2F 就F2F ZOOM就ZOOM啦
屌佢老母一半一半

我覺得大家今次應該要同學校反映要f2f
Sem A 疫情好返啲嗰陣大家就想要f2f 但學校要zoom
今次話想要f2f嘅話仲唔zoom？

尼個唔係二選一問題
用zoom上堂係保障我條命仔
利唔：怕死

你唔明 我唔係講緊我哋自行zoom
我話學校會作出相反嘅決定
所以想要全面zoom應該要爭取全面f2f

明解

逆向思維

話唔定全面f2f之後大爆發 真係有得zoom

見你咁想f2f 就成全你f2f啦

70% course grade通常幾多gpa到

...因科而異

嘻嘻, 等我推到1001先

.